\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{commands}

\newcommand{\datumPretekov}{1.~júna~2024 (sobota)}
\title{
	Spoznaj Les 2024 \\[1ex]
	\large \datumPretekov \\
	6.~kolo oblastného rebríčka Západnej oblasti v OB \\
	Propozície}
\author{Viktor Tomkovič}
\begin{document}
\catcode`\"=\active \def "{\begingroup„\def "{\endgroup“}}

%\maketitle
\begin{center}
{
\LARGE Spoznaj Les 2024 \\[1ex] 
\Large \datumPretekov  \\[0.2ex]
6.~kolo oblastného  rebríčka Západnej oblasti v OB \\[0.2ex]
Propozície \\[0.2ex]
}
\end{center}

\begin{sirsiaTabulka}
	\zvyraznenyDvojriadok{Organizátor}{ŠK Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Dátum}{\datumPretekov }
	\zvyraznenyDvojriadok{Miesto}{Pekná cesta nad Horárňou Krasňany}
	\zvyraznenyDvojriadok{Klasifikácia a zaradenie}{Otvorené jednorázové denné preteky jednotlivcov s určeným poradím KS na predĺžených stredných tratiach. Preteky sú 6.~kolom oblastného rebríčka pre Západnú oblasť SZOŠ.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Umiestnenie pretekov}{Lúka nad Horárňou Krasňany. Pozri obr.~1.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Organizačný tím}{
		\begin{uzsiaTabulka}
			\dvojriadok{Riaditeľ pretekov:}{Viktor Tomkovič}
			\dvojriadok{Hlavný rozhodca:}{Barbora Vorlíčková}
			\dvojriadok{Staviteľ tratí:}{Peter Vorlíček}
			\dvojriadok{Prezentácia:}{Viktor Tomkovič}
		\end{uzsiaTabulka}
	}
	\zvyraznenyDvojriadok{Kategórie}{
		\begin{uzsiaTabulka}
				\dvojriadok{Rebríčkové}{M 10, M 12, M 14, M 16, M 18, M 19, M 40, M 55, M 70, Open,\newline
			W 10, W 12, W 14, W 16, W 18, W 19, W 40, W 55, W 70}
				\dvojriadok{Verejné}{MWR -- deti s doprovodom, N -- nováčikovia, Verejnosť -- široká verejnosť/zvedaví okoloidúci, Obrázková detská trať}
		\end{uzsiaTabulka}
	}
	\zvyraznenyDvojriadok{Smerné časy}{Dlhšie ako stredná trať, kratšie ako dlhá trať.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Opis terénu}{Mierne zvlnený terén, dobre priebežný les.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Zakázané priestory}{??? mapa?}
	\zvyraznenyDvojriadok{Stav mapy}{???}
	\zvyraznenyDvojriadok{Staršie mapy}{???}
	\zvyraznenyDvojriadok{Štart}{
		\begin{uzsiaTabulka}
			\dvojriadok{10:00 -- 11:00}{Rebríčkové kategórie -- voľný intervalový štart}
			\dvojriadok{10:00 -- 11:30}{Verejné kategórie -- voľný intervalový štart}
		\end{uzsiaTabulka}
	}
	\zvyraznenyDvojriadok{Raziaci systém}{SportIdent Air+, požičanie čipu 2€, pri strate 30€.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Prihlášky}{Pomocou prihlasovacieho systému \href{https://is.orienteering.sk/competitions/1899}{IS SZOŠ} najneskôr do 25.~5.~2024.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Poplatky}{???vklad, ostatné poplatky, spôsob platenia, pravidlá odhlášok z pretekov???}
	\zvyraznenyDvojriadok{Prezentácia}{???miesto a čas prezentácie???V centre pretekov v deň konania pretekov v čase od 8:30 -- 9:30.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Ubytovacie možnosti}{Organizátor pretekov neposkytuje.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Bližšie informácie}{e-mail: \email{sandberg.orienteering@gmail.com},\newline ???telefón: Viktor Tomkovič, \texttt{+421-902-229-430}???}
\end{sirsiaTabulka}
	% KONIEC POVINNÝCH, ZAČIATOK OBVYKLÝCH INFORMÁCIÍ
\begin{sirsiaTabulka}
	\zvyraznenyDvojriadok{Uzávierka cieľa}{12:30???}
	\zvyraznenyDvojriadok{Vyhlásenie výsledkov}{13:00???}
	\zvyraznenyDvojriadok{Opisy KS}{Dostupnosť}
	\zvyraznenyDvojriadok{Občerstvenie}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{WC}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Prvá pomoc}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Rozcvičovanie}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Parkovanie}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Vzdialenosti}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Obrázková trať}{Detská obrázková trať bude k dispozícii medzi 9:30 a 11:30 v
priestore zhromaždiska, bez nutnosti registrácie. Deti dostanú
drobnú odmenu po dobehnutí trate.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Pravidlá}{Sandberg}
	\zvyraznenyDvojriadok{Poznámka}{Dodržiavajte zákazy plynúce z mapových symbolov, obzvlášť
dbajte na symbol 528.1 - Oblasť so zákazom vstupu.
V priestore pretekov budú vytvorené umelé prekážky, v teréne
označené páskou a na mape symbolom 707 - Neprekročiteľná
hranica a 709 - Neprístupná oblasť. Zákazy budú kontrolované
rozhodcami.
Mapy sa v cieli neodovzdávajú, žiadame o dodržiavanie pravidiel
fair play. Pretekári v cieli neukazujte svoju mapu pretekárom pred
štartom!
Žiadame pretekárov, ktorí štartujú aj ako sprievod v kategórii
MWR, aby najskôr absolvovali svoju trať a až potom MWR.}
	\zvyraznenyDvojriadok{Upozornenie}{Všetci štartujúci sa zúčastňujú pretekov dobrovoľne a na vlastnú
zodpovednosť, bez nároku na odškodné pri zranení alebo úraze
spôsobenom počas alebo následkom týchto pretekov.
Prihlásením sa na tieto preteky každý účastník súhlasí so
zverejnením svojich osobných údajov (meno, kategória, klubová
príslušnosť) v prihláške, štartovej listine, výsledkoch, na
internetovej stránke pretekov a v informačnom systéme SZOŠ.
Počas pretekov budú vyhotovované fotografie, za účelom
informovania verejnosti o pretekoch a tiež k osobnej potrebe
pretekárov ako spomienka na preteky, alebo propagácie
orientačného behu. V prípade, že nesúhlasíte s fotografovaním,
oznámte bezodkladne túto skutočnosť fotografovi.}
\end{sirsiaTabulka}
%https://www.orienteering.sk/page/zapadna-oblast-rebricky#Oblast
\largeskip
Barbora Vorlíčková, hlavný rozhodca\hfill Viktor Tomkovič, riaditeľ pretekov

\end{document}

